駁中國大陸國台辦 台灣陸委會：「九二共識」是併吞台灣毒藥

駁國台辦 陸委會：「九二共識」是併吞台灣毒藥

2019-01-16 18:59聯合報 記者林庭瑤╱即時報導

蔡英文總統拒絕承認「九二共識」，並說「九二共識」就是「一國兩制」， 大陸國台辦發言人馬曉光指出，民進黨當局領導人「故意將二者混為一談，是刻意誤導台灣民眾」。陸委會今晚以書面回應，各界應該要認清中共定義的「九二共識」本質，就是併吞中華民國台灣的致命毒藥，絕非部分人士所說的保命仙丹，不能再跟隨呼應。

馬曉光今天在例行記者會上指出，「九二共識」是兩岸關係發展的共同政治基礎，明確界定了兩岸關係的性質，表明雙方在努力謀求國家統一進程中均堅持一個中國的原則。「一國兩制」是實現國家統一後的制度安排。

馬曉光指出，民進黨當局肆意否定「九二共識」，汙衊「一國兩制」，進一步暴露他們的分裂立場，暴露了他們企圖通過升高兩岸對抗和敵意來破壞兩岸關係，謀取個人私利的目的。

針對國台辦批評蔡英文認為「九二共識」即是「一國兩制」的說法，陸委會指出，1992年兩岸會談最終並未達成共識，國台辦長期以來混淆視聽，欺瞞事實。中共領導人在其所謂《告台灣同胞書》40周年談話已重新定義「九二共識」就是「兩岸同屬一中、共謀統一」，並提出探索「一國兩制」台灣方案，兩者都為達其統一意志，台灣人民從來沒有接受。

陸委會強調，各界應該要認清中共定義的「九二共識」本質，就是併吞中華民國台灣的致命毒藥，絕非部分人士所說的保命仙丹，不能再跟隨呼應。

陸委會表示，蔡總統擔任陸委會主委在立法院應詢時談話，僅在陳述1992年之李登輝政府立場，蔡總統並未承認談判過程中已有「九二共識」，更無所謂執政後拒絕「九二共識」的謬論。

陸委會指出，國台辦罔顧事實、轉移台灣民眾不接受「一國兩制」焦點，又在國際企業間霸道打壓台灣，這種嚴重侵犯我主權尊嚴、企業營運自主及傷害台灣民眾感情的不當作為，更讓台灣人民認清其欺騙性及虛偽面貌，「我們只會更加堅定捍衛國家主權尊嚴及民主體制，永遠不會妥協」。
<聯合>

馬曉光今天在例行記者會上指出，「九二共識」是兩岸關係發展的共同政治基礎，明確界定了兩岸關係的性質，表明雙方在努力謀求國家統一進程中均堅持一個中國的原則。「一國兩制」是實現國家統一後的制度安排。
語言偽術

MayorKoWenJe:

九二共識 = 國家統一
國家統一 = 一國兩制

所以
九二共識 = 一國兩制